美國副總統五小時後演講

從六四等到現在，不斷被延期，希望這次會提到香港和是否繼續維持一中政策。

Pence

彭斯

Push

lm

快d解放我地

快

推 等睇直播

終於都黎啦咩

Source?

白宮

美國一完g20就做嘢

1樓link:
Vice President Pence Delivers Remarks at the Faith and Freedom Coalition Patriot’s Gala

SIR THIS WAY

牙Pence要玩支那了

唔期待太多
只希望有突破

借個位

我一開吹水區，已經見到無數既post都係關於想尋死。
各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，
如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我
地一齊面對啦。

係就快D將香港變成美國第五十二州，唔想變成大灣區呀

唔睇好

不要過份FF

突破一定會有
你聽返上年彭斯演講就知

集合時間同地點

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 VER 2 —

冇期望就冇失望

THIS WAY! SIR!

應該同金仔有關？ 侵侵係南韓

覺得今次可能都係自已香港自已救
老實講無咩期望

希望佢有睇報紙啦

無期望無失望

冇利益嘅事 佢唔會做

唔好有希望啦大家
接受現實好冇

唔好太大期望咁就唔會失望

希望瞓醒會有好消息

彭b出手未

終於都黎料

講到明係針對中國人權

撚狗

等共媒出晒報紙頭版先

浸浸唔可以親自講出口既 由Pence黎講

Please liberate Hong Kong

希望既只有一樣野、就係有突破。喚起國際社會既意識唔係一朝一夕可以做到既事、要有毅力

老實講連登仔唔好有太大期望
美國要搞好多野
香港只係其中一條支線
佢地目前主線係伊朗同北韓

pence唔係最pro-china咩

竟然

係都台灣先

打飛機都聽完佢演講先打啦
一間又同侵侵一樣提都唔撚提

上次個speech 準備開戰咁滯

美國副總統彭斯（Mike Pence）原定在6月初發表針對中國人權的演說，但後來因故延遲，白宮28日證實美國總統川普喊停了這項決定，並期待在20國集團（G20）峰會後能發表演說。

留名就留名啦咁多爹

彭斯 NA Last Hope

彭斯 奶共架 算啦
自己香港自己救

唔洗提香港 提下之後會點搞尻鄰國就得
鄰國愈亂 香港先有得救

應該講新疆

LM

彭斯都奶共

Pence奶共唔撚知你邊個平行時空

唔好抱咁大希望
靠自己好過

彭斯 奶共
冇睇之前記者會？

應該等緊G20習敗有咩反應
今晚就知deal唔deal得成了
Deal唔成->屌柒支那
Deal得成->習敗跪左

只會更強烈

前副總統拜登就真係奶共

係咪搞錯左拜登？

彭斯出名反中

不過都係屌下就算

無撚用，香港地靠返香港人罷啦

推

無再叫停，侵又未番去再傾，仲要第二日即刻發表講話

睇定啲
可能最終都係要自救

留名

唔抱期望了

唔係話同支那達成共識就得了

楊衛隆同啤梨哥都話香港有機會變左美帝睇場，唔係冇可能ga

又有飛機打
五小時後又有得射

希望係講人權法

屌係 柒咗 自膠

一手軟一手硬
好期待個演講

奶共個個係joe bidan 喎

都唔係㗎
之前佢記者會完咗之後 美國對支那嘅態度就越嚟越強硬

G持香港回歸民國

上年內容係？

美國總統、副總統只需要諗對美國有利既野
香港既利害關係同美國一致嗎

終於講啦
唔期望講啲咩
心情已經好sad

一係獨立 一係美國52州
回歸中華民國 中共滲透得咁勁都係一條死路

唉，瞓唔著。

5小時後都天光

無論點
聽日夜晚見
我地有好多好多好多好多仇要報

副總統呢個講話係針對中國人權啊
唔關貿易戰事喂大家吹淡風之前留意吓先啦

岩
希望美國可以為我哋香港人打返支強心針

文宣組麻煩入一入黎

都唔知個班真心膠定五毛專登吹淡
彭斯上次既冷戰宣言不知幾正

Do it !

Mike Pence反共果時香港連雨革都未有

講人權既話提西藏新疆都唔提香港啦
仲要本身係諗住係6月頭開演講 都未發生612唔好有咁大期望 無期望無失望

中国人權
圖博 新疆 一定會提到
依返美國利益計 香港係個好好嘅切入點
冇咩理由唔用呢隻牌

天佑香港

有樣野諗唔明
Trump啱啱先同中國deal完
點會比彭斯發表中國人權既演說

Good Cop Bad Cop

特登架

上次講到成個開戰宣言咁
之前都有報道話呢一次嘅演講會係好強硬所以先俾人停左

發表中國人權既野又點，你可以唔買大豆咩

如果有留意開國際新聞, Trump每次會面根本就無同人deal過
貿易戰啲稅次次都有加無減, 北韓講完又繼續核試

沒有期待就沒有失望

我明，但都希望有奇蹟

其實都幾肯定會提到香港
係睇吓美國嘅正式表態

等緊直播

夠鐘未？

有排

我都覺得係，始終兩國唔同
無理由做啲對自己國家無利益既野
除非美國真係名符其實既世界警察

國際外交就係咁，講時機先後
重啟談判侵不嬲歡迎，之前係中國反枱在先
重啟就要互相比面，見完ok 左重啟就可以繼續攻擊
所以話美國跪果啲真係得啖笑
同埋美國好鐘意咁
之前習特會傾三個月限期果日，就係捉慢慢周果日
Mike pence 講話多係國家戰略定向
台戲好睇

遠水不能救近火
我地自己繼續團結最重要

立刻通過人權法案

講就應該會講既
睇下力度有幾大
依照而家G20會後境況事實上係唔太樂觀喎

講又點
冇實質行動

其實呢刻點講都幫唔到啲咩，期待下有實質作用嘅人權民主法案快啲修訂完推上嚟好過

咪撚打晒飛機啦
我敢講佢唔會講香港既事
講都係幫中央屌柒你地呢班判亂份子
佢敢做野干預香港 我乜都得

Lm

咪係,今日中國國內新聞先大肆宣傳完
所謂deal完只係重啟談判
而家咪即刻重啟,鬥搶談判籌碼

200萬人加2

打兩手
一個黑臉一個白瞼

佢敢做你同我含ok?

唯有諗住好果面

留名，立支flag睇下

唔係特朗普默許 佢一定炒彭斯

唔理咁多 唔好咁大期望

唔好咁有期望...
點會提我地香港丫...

人手推POST 唔使回覆

大家幫幫忙 推返曬有用既POST上熱門
其他無用既POST 冷處理同負皮就OKAY

佢真係做野你幫我含撚OK？

硬係覺得副總統講野 係無香港份..

利申:香港獨立

強烈建議暫時唔收新會員

麻煩大家幫手推一推

重溫上年個speech

希望有提到香港

提唔提香港都好 都會睇
提的固然有幫手係好事
但無論點我地都要keep住做
美國只係助力 成唔成功係睇香港人

演講主題係抨擊中國人權
新疆人權問題嚴重過香港好多倍
香港仲未比得上新疆
演講最主要係擺姿態多同埋數臭中共惡行

不過都未必冇香港
上次演講由美國點樣幫中國抗日開始數到而家中國挑戰美國地位忘恩負義
今次可能會提到香港點被中國打壓

都唔敢有希望 觀望態度

聽下就算啦 對香港無咩幫助架

點都推一推先

最希望係演說同人權法帶起個整個國際風氣
最終令到其他國家都效法制裁親共
示威者就士氣提升 親共唔敢亂郁
之後可以做既野就更多了
不過諗到咁遠 其實機會真心唔大

美國共和黨參議員 Ted Cruz 鬧鬼侵侵做乜冇同雜總反映香港問題！ 其實各位呢幾日做嘅嘢唔昰冇用的～

其實幾絕

一個打經濟牌一個打人權牌

自己香港自己

大家，71見

Pish

唔可以聽下就算
佢篇演講一定好詳細
整合咗中共如何打壓人權自由
反共嘅必須記住同認清極權暴行
要時時刻刻提醒自己
亦可以利用嚟做文宣

G20一完就即刻講
唔通真係咩都傾唔成
侵侵依家仲係南韓，聽日可能見金仔
揀呢個時間黎講

根本每次劇本都一樣
上年G20又係成班五毛衝出黎打飛機，之後幾日就收哂皮
本身白宮同國會就行雙線
依家侵侵玩到同VP都有得玩雙線
之後原來VP條線先係主軸

希望佢成功燈到

大大要被落面了

The United States will continue to side with the men and women of Hong Kong.

一起身就有消息

一軟一硬

始終美國都係利益為先，加上貿易戰其實美國都會內傷，而家佢同大陸都係用緊香港在背後止血。

今晚睇完瞓日半聼晚開始野餐36小時

In 彭斯 we trust

可唔可以話我知蘇聯倒台之前既情況？

留名睇一面倒屌返美國

憑咩覺得美國會幫香港雖然我都想佢幫 但你地真係好天真如果對中國採強硬態度 今日就唔會傾得咁好啦

好你老母

堅定流文貴 終於中

push

蘇聯解體的原因
1991年以來，政治界、學術界許多人士對蘇聯解體的原因、影響和後果進行了多方面的探視和研究，已經出版的著述和發表的論文數量浩繁，觀點各異。大致上有以下幾種主要觀點。

史達林模式僵化
史稱「史達林主義」的政治、經濟、文化體制，是一種高度集中和集權的體制。類似的這種體制在二戰之前各國也有，為應對國內外緊張局勢，能集中一切人力、財力、物力，適應備戰和應戰的需要，例如德國和日本，在短短十多年時間裡取得工業化和增強國防實力的顯著成果，在同樣的指導原則下，使蘇聯成為歐洲第一強國、世界第二超級大國。然而這種體制嚴重背離現代經濟的發展規律，壓抑了地方、企業、勞動者的積極性，加上它在政治上無情地消滅各種反對派和壓制持不同政見的知識分子，以及嚴密控制，意識形態方面的極端化，使整個社會在特定方面急速的大爆發，而面臨不正常發展的軌道。

第二次世界大戰以後，隨著戰後幾年時代逐漸向著和平發展與轉移，「史達林主義」制度依然堅固的控制蘇聯經濟，社會活力被控制的弊端進一步凸現，之後的修正也並沒有取得有效的成果，漸漸使蘇聯處於僵化、封閉和麻木的狀態。

社會主義經濟改革失敗與領導失職
蘇聯從1922年開始實行新經濟政策，列寧對戰時共產主義政策進行改革，並強調更加發揚黨內民主。然而自1926年史達林當權以來，形成了高度集中化的政治經濟體制。雖然在這種體制下蘇聯實現了工業化，但到了1950年代，弊端日益暴露，阻礙了蘇聯的發展。隨後，赫魯雪夫和勃列日涅夫先後進行改革，但他們只是對原有體制進行小修補，沒有從根本上徹底改變高度集中的政治經濟體制，而到了勃列日涅夫統治的後期所有改革全部停滯。此種體制傾向於犧牲下層人民的利益來解決上層權貴的問題，從1989年開始，蘇聯由於改革失利與嚴重的通貨膨脹，開始對下層人民實行進一步的緊縮政策。

1985年3月戈巴契夫出任蘇共中央總書記，所面對的是一個動盪的世界和困難重重的國內環境。

但另一方面，他的改革帶來了意想不到的後果。隨著中央權力的下放，各加盟共和國的領導人開始尋求更大的自主權力。隨著「公開化」的日益深入，蘇共的歷史問題和歷史罪行被揭露的同時，民心也逐漸流失。尤其是在1989年，東歐共產黨國家的體制在政治和經濟方面積累的錯誤發生了總爆發，共產黨及其政治目標在東歐國家日益不得人心，東歐國家的共產黨政權紛紛倒台。蘇聯加盟共和國政府也紛紛效法東歐諸國，意圖脫離蘇聯而獨立。

蘇聯經濟學家格里高利·亞夫林斯基認為，戈巴契夫制定了所謂500天計劃，在尚未有完整的市場經濟理論支持下，想利用短短500天將蘇聯原來的計劃經濟徹底轉變為市場經濟，結果是國內在價格固定的情況下生產者不願意虧本出售商品，導致生產力下降，商品供應不足，最終政策被迫終止，但此時黑市充斥著美元，盧布已經貶值到接近崩潰的邊緣，1990年的勞動節，蘇聯領導人在人民的謾罵聲中走下紅場主席台。

直至八一九事件發生，蘇聯共產黨處境到了危難關頭，戈巴契夫自動辭去蘇共中央總書記的職務，使蘇共迅速走向衰敗。蘇共衰敗，是蘇聯劇變的前兆；蘇聯解體，是蘇共垮台不可避免的結果。

然而，有一種觀點值得商榷，蘇聯解體的原因過多地甚至全部歸咎於戈巴契夫一個人。例如，博爾金認為，「蘇聯是被人從內部攻破的，是被一小撮有影響的黨和國家領導人葬送的，是被反對派搞垮的」。特別是戈巴契夫領導的蘇共高層將國有資產私有化，市場經濟改革加劇了蘇共成員解體社會主義的意願。

經濟與產業崩潰
勃列日涅夫執政後期，蘇聯領導層竭力迴避改革，經濟改革措施大多半途而廢，致使經濟發展遲滯，遠遠地落後於美國等資本主義國家。1972年尼克森訪華後，美蘇戰略均衡的態勢逐漸被打破，並且蘇聯的實際軍費開支已接近甚至超過美國，而蘇聯的國民生產總值卻只有美國的一半多，武器的研發與使用更是隱性軍費，這使蘇聯的國民經濟發展不堪重負。另一方面，蘇聯人民的生活水平明顯下滑，尤其是農民的生活水平，生產糧食不如進口糧食便宜，農產品的增長趕不上需求增長。戰後到80年代末人民生活水平的各項指標增速呈逐年遞減態勢，蘇聯經濟的各項指標也都出現速度遞減。例如蘇聯國民收入增長率50年代平均增長10.3%，60年代平均增長6.8%，70年代平均增長4.9%，80年代經濟增長率繼續下跌，到90年代則開始出現負增長。

能源出口收入曾占蘇聯外匯收入最高曾達到54.4%（1984年），在1973年和1979年第一、二次石油危機期間，蘇聯大幅增產，拒絕與OPEC限產保價相配合。其與OPEC爭奪西歐市場，爭當西方的「可靠夥伴」。20世紀80年代，蘇聯極度依賴油氣出口收入來維持經濟運轉，油氣價格下跌使蘇聯國力遭受重創。1985年8月，美國里根政府迫使沙特增產，實行「逆石油衝擊」戰略，戈巴契夫改革時期，蘇聯陷入了用增產維持石油美元收益的怪圈。

同時蘇聯末期，蘇聯政府的秘密報告指出，盧布出現嚴重貶值、國民購買力嚴重下降，國內物資、商品尤其是生活用品極度匱乏，人們要為了購買自己的生活必需品而一大早就排長伍，甚至蘇聯民眾在商店和超市里已經無法買到必要的商品。當時還出現了囤積物資後再高價賣出的「地下經濟」，而這種情況最後還變得越來越猖獗且政府已經無力管控。從1990年開始，蘇聯政府就再也沒有公開發表過任何對經濟狀況的統計和報告，也沒有按例制定和發布相應的「五年計劃」。

蘇聯農業衰退的基礎是在1930年代形成的。蘇聯選擇了史達林模式，徹底消滅個體經濟，組織大規模生產，完全剝奪了農業生產者的物質利益，並選用了不合理的生產策略，這使外貿農業發展走向末路。國內農產方面，因為政府不願意、也不打算在農業生產領域實施痛苦的但卻必要的市場化改革，這種情況導致了蘇聯農產品消費市場在1990-1991年間的徹底崩潰。

布熱津斯基的觀點
布熱津斯基在《第二次機遇：三位總統與超級大國美國危機》一書中明確提出：「美國確實在蘇聯解體的政治進程中發揮了核心作用。」「作為1970年代末的總統助手，我長期以來確信俄羅斯帝國的多種特徵是其阿喀琉斯之踵，我曾提出了一個中庸的秘密計劃，旨在支持蘇聯內部非俄羅斯共和國的獨立要求。而國務院的反應是，當時蘇聯事務的主要專家勸說國務卿說，事實上現在存在一個『蘇維埃民族國家』，一個很像美國的多種族混合體，我的提議將會產生相反的作用。因此計劃沒有推進。」布熱津斯基毫不諱言瓦解蘇聯是美國一以貫之的長期戰略。他說：「蘇聯的解體是長達40年的兩黨共同努力的結果。幾乎每位美國總統都以不同方式為此結果作出了實質性的貢獻，而且，作出貢獻的還有其他一些人物，比如教皇約翰·保羅二世、萊赫·華勒沙（波蘭團結工會的領導人）以及米哈伊爾·戈巴契夫（造成蘇聯解體的「新思維」的提出者）。」「最為重要的是，幾位美國總統對蘇聯構成的長期威脅具有共識。他們遏制蘇聯使用軍事力量來擴大其支配範圍，並在同時迫使蘇聯這個對手在其處於劣勢的政治和社會經濟領域（展開競爭）。……這吸乾了蘇聯的資源，使蘇聯在意識形態上不再強大，其政治成功不再具有吸引力。」

布熱津斯基認為，在美國瓦解蘇聯長期戰略的作用之下，裡應外合，蘇聯最終由內部崩潰。他在另一本著述《大棋局：美國的首要地位及其地緣戰略》中寫道：「像以前的很多帝國一樣，蘇聯最後從內部爆炸和瓦解了。其原因並不是直接的軍事失敗，而主要是由經濟和社會問題加速引起的分崩離析。蘇聯的命運證實了一位學者的正確看法：帝國在政治上生來就是不穩定的，因為下屬單位幾乎總是喜歡享有更大程度的自治。而且這些單位的那些反動派精英幾乎總是抓住機會採取行動以取得更大程度的自治。從這個意義上說，帝國不會被攻克，而只會分崩離析。這種分崩離析通常是非常緩慢的，但有時也會非常迅速。」

與其說「美國確實在蘇聯解體的政治進程中發揮了核心作用」，一定程度上不如說是由美國主導的意識形態（經濟、政治、宗教等）在此歷史進程中發揮了核心作用。

祝各位發個好夢

民族問題
蘇聯是在俄羅斯帝國的廢墟上建立起來的、以民族為特徵的聯邦制國家。因而民族問題由來已久。從1547年莫斯科大公伊凡四世稱沙皇建立俄羅斯沙皇國開始到1917年俄羅斯帝國被推翻，在長達370多年中，沙俄先後擴張占領了外高加索、中亞、西伯利亞和遠東（包含取得中國東北的逾150萬平方公里）等地，使其版圖擴張了8倍，征服的民族達120多個。史達林時期強行吞併波羅的海國家和芬蘭的卡累利阿。為確保統治權與防止反叛，俄國從19世紀下半葉開始改變保有特定民族自治權利的政策，逐步對被征服的民族實行殘酷壓迫和大力進行教育洗腦，極力煽動大俄羅斯沙文主義情緒（大民族主義），唆使俄羅斯人鄙視、仇恨、欺壓非俄羅斯民族，即所謂俄羅斯化政策。非俄羅斯地區的一切重要職務都由俄羅斯人擔任，俄語為官方語言，禁止用非俄語出版書報，學校禁止用非俄語授課，非俄羅斯民族被迫俄羅斯化，並經常遭到蹂躪與奴役和屠殺。

另外，俄羅斯在歷史上一再對外擴張。俄國十月革命後，一度承認各民族有自決權，但蘇俄及其後來成立的蘇聯仍採取對外擴張的路線，從1919年至1944年，先後併入了獨立的希瓦汗國、布哈拉汗國、烏克蘭人民共和國、亞塞拜然民主共和國、喬治亞民主共和國、愛沙尼亞共和國、拉脫維亞、立陶宛共和國（包括中立陶宛共和國）、圖瓦人民共和國等國家，並對外侵略和武力兼併了包括羅馬尼亞與芬蘭等民族的大片聚居地。

十月革命雖然打碎了舊的沙俄，建立起嶄新的社會主義制度，但是舊俄疆域上形成的多民族國家共同體及其民族問題卻歷史地遺留給了蘇聯。蘇聯為解決民族問題作了不少努力，也曾取得一些成績，但由於歷史上傳襲下來的民族問題的嚴重性和民族關係的複雜性，加在處理民族問題的一系列理論和實踐上的失誤，使民族問題未能得到根本解決。蘇聯存在的69年中，其民族問題可謂頭緒紛繁、盤根錯結。

此外，民族主義被視為蘇維埃和社會主義的對立面而受到打壓，各民族的政治、文化和經濟精英多被處決，民族語言文化和民族意識遭到摧殘。在第二次世界大戰的戰時和戰後，蘇聯還對境內的波蘭人、芬蘭人、愛沙尼亞人、拉脫維亞人、立陶宛人、伏爾加德意志人、克里米亞韃靼人、卡爾梅克人、車臣人、印古什人和遠東朝鮮人、漢人等少數民族實行了殘酷的種族清洗和種族遷移。

與事實上實行的「大俄羅斯主義」政策不同，《蘇聯憲法》明確規定各加盟共和國擁有主權並享有脫離聯盟的權力，這成為解體的法律基礎。

在戈巴契夫推動新思維改革後，激化並爆發了蘇聯所長期存在的民族矛盾，一些如波蘭的卡廷森林慘案和1944年時期蘇聯政府對車臣人的流放等歷史真相被解禁並逐漸被曝光出來，最終這些事件也得到了平反。

由於蘇聯時期對少數民族的迫害，在蘇聯解體後新成立的波羅的海三國、烏克蘭和高加索國家境內都存在強烈的反俄情緒，如波羅的海三國拒絕使境內的俄羅斯族在蘇聯解體後自動獲得國籍，烏克蘭則禁止在學校里講俄語。

執政黨腐敗
蘇聯各級幹部的官僚主義自建立時已存在，二次大戰後逐漸形成為特權階層，享有各種既得利益。到勃列日涅夫時期，更形成一批「官僚氏族集團」，這批集團大約有50-70萬人，加上他們的親屬共有300萬人之多， 約占全國人口的1.5%。這些集團內部兒女聯姻，官官相護，貪污瀆職，號稱代表人民利益的黨的幹部群體逐漸蛻變爲與人民對立的特權階層。使執政黨與民眾之間隔閡越來越大，民心盡失。有一種觀點認為，搞垮蘇聯的不是反共分子，不是外國敵對勢力，就是這些官僚特權階層為維護和擴大其既得利益而造成的。當群眾日益感受到特權階層與自身利益的根本背道而馳時，這種政治體制的衰敗和瓦解也就不可避免。

在車諾比核事故發生後，人民更加認識到蘇共腐敗本質而加劇了對政府的不滿。蘇共官員幹部大搞裙帶關係，官商勾結與權貴資本主義嚴重侵犯了人民的利益。蘇聯體制製造了一個等級森嚴的社會，上層根本接觸不到底層的民眾，不了解人民的疾苦，在粉飾下其所看到的只是他們想看到和讓其看到的東西。官員幹部並不關心人民艱難的生存現狀，政府對於人民的態度只是任其自生自滅，面對蘇聯大量老百姓的貧窮和饑寒交迫蘇共則視而不見。最終蘇共致使自己完全喪失了民心。到最後蘇聯解體之時很少有蘇聯公民站出來維護蘇共和蘇聯的體制，而葉爾欽等反對派卻一呼百應得到了人們激烈的支持。

具體地說，20世紀80年代末，官僚集團羽翼已經豐滿，將大量國家財富占為己有，此時，他們急切希望蘇聯共產黨的垮台和社會主義制度的劇變，以便通過國家制度的公開變更，在新制度下從法律上承認他們攫取的財富合法化，並能名正言順地將這些財富傳給子孫。基於這樣的認識，有的學者認為，蘇共的垮台和蘇聯的劇變，是「一次來自上層的革命，舊統治集團中的主體部分自行背叛了以往對自己藉以統治的體制的忠貞，掉頭而去」 。中國大陸也有學者認為，蘇共黨內官僚特權階層「在很大程度上是蘇聯既得利益集團、蘇聯上層統治階級內部矛盾而產生的『自我政變』」。

國際間多重軍備競賽導致的國力虛耗
長期的爭霸，給蘇聯造成了沉重的經濟負擔，拉大了蘇聯與已開發國家的距離之外，蘇聯在冷戰中後期不斷用兵也造成名聲的敗壞。美蘇兩國間的軍備競賽使國家財力過多地投入國防軍事預算，加劇了國民經濟的比例失調，特別是勃列日涅夫時期窮兵黷武，發動阿富汗戰爭，美國推出星球大戰計劃，使國防軍事開支猛增，國內各類矛盾積聚，成為蘇聯解體原因之一。中國在1950年末開始也與蘇聯長期交惡，在東部邊境與阿富汗也造成蘇聯不小的負擔。

車諾比核事故
1986年4月26日凌晨1時23分47秒（UTC+3），位於蘇聯加盟共和國烏克蘭普里皮亞季市車諾比核電站第四號反應爐，發生了史上第一起第7級核子事故（國際核事件分級表最嚴重）。爆炸引起的火災將高劑量輻射塵埃散發到大氣層中，超過336,000名周邊居民被迫撤離，善後費用及其他損失累計超過2000億美元（含通貨膨脹）[1]，造成了除軍備競賽外另一沉重的經濟負擔。

蘇聯在事故發生初期，領導高層只得到「只是反應爐發生火災但是沒有爆炸」信息，以致於爆炸34小時後才開始採取撤離措施。原先採取秘而不宣之處理態度直到接到從瑞典政府透過外交管道發來的信息，此時放射性物質已經飄散到瑞典，蘇聯終於明白事情遠比他們想的嚴重。在此之後蘇聯信息雖更顯得透明化，但國民已經對於蘇聯信任崩潰，前蘇聯總統戈巴契夫曾經語出驚人表示：「車諾比核事故可能成為5年之後蘇聯解體的真正原因，其重要程度甚至要超過我所開啟的改革事業。」[2]

蘇聯法律
蘇聯成立宣言和成立條約，蘇聯歷次憲法均規定了：蘇聯各加盟共和國享有自由退出聯盟的權利，過去黨中央透過集中的裙帶政治來阻止這項權利被加盟共和國實行，但在民主改革後這樣的高壓脅迫手段已無法持續。這為加盟共和國獨立，蘇聯解體，提供了法律依據。[3]

國際間多重軍備競賽導致的國力虛耗
長期的爭霸，給蘇聯造成了沉重的經濟負擔，拉大了蘇聯與已開發國家的距離之外，蘇聯在冷戰中後期不斷用兵也造成名聲的敗壞。美蘇兩國間的軍備競賽使國家財力過多地投入國防軍事預算，加劇了國民經濟的比例失調，特別是勃列日涅夫時期窮兵黷武，發動阿富汗戰爭，美國推出星球大戰計劃，使國防軍事開支猛增，國內各類矛盾積聚，成為蘇聯解體原因之一。中國在1950年末開始也與蘇聯長期交惡，在東部邊境與阿富汗也造成蘇聯不小的負擔。

西方輿論和平演變
和平演變，即以武力為後盾對共產主義國家遏制的同時，強化政治、經濟、文化和意識形態領域的手段，全面推出自由、民主、人權等價值觀，支持共產主義國家民主勢力，促進推翻威權主義政權，加速全球自由化進程，達到以美國為首的國家的特定目的。不過，應該說，和平演變戰略對蘇聯的劇變起著推波助瀾的作用，但只有當蘇聯國內出現政治、社會危機和動盪的時候，外因才能發揮一定的作用。

20世紀80年代，雷根政府開展了意識形態上的宣傳大戰，把蘇聯稱為「邪惡的帝國」，號召對蘇聯進行意識形態上的「十字軍討伐」。1983年，美國國會撥巨款，以支持共產主義國家中的自由派政黨和組織，資助美國之音、自由歐洲電台的活動，利用西方流行節目來加強宣傳攻勢，在東方集團境內收穫大量聽眾，很多工人便是聽這些受到高度干擾的電台作為娛樂。而且蘇聯經常封鎖消息和報導，例如車諾比核事故便不顧人民的健康問題封堵調查，自戈巴契夫改革以來，東西方交流大幅度增加，使蘇聯人民得到一個了解西方、與西方國家生活水平作比較的機會，由於蘇聯計劃經濟體制下經濟長期短缺，也使國內民眾看到自己國家與西方世界的差距，增漲了蘇聯國內的不滿情緒。

快呀彭斯

佢真係做嘅 你幫我奶春袋

仲有兩個幾鐘

直播打飛機

唔洗咁大希望住啦唉

佢堅係真心憎習敗北

支共靠既係呢20年既經濟高速發展維持佢既統治基石, 只要真係支爆, 共狗絕對有機會極速收皮.

而家係同共狗鬥長命, 侵侵撚雜狗係點左支爆條藥引, 到底仲有幾耐先爆. 真係要放長雙眼同佢鬥.

只係暫時無再加關稅就已經係傾得好好
笑到仆街

車諾比核事故
1986年4月26日凌晨1時23分47秒（UTC+3），位於蘇聯加盟共和國烏克蘭普里皮亞季市車諾比核電站第四號反應爐，發生了史上第一起第7級核子事故（國際核事件分級表最嚴重）。爆炸引起的火災將高劑量輻射塵埃散發到大氣層中，超過336,000名周邊居民被迫撤離，善後費用及其他損失累計超過2000億美元（含通貨膨脹）[1]，造成了除軍備競賽外另一沉重的經濟負擔。

睇完hbo 套劇就知共產黨真係根本性地有問題。所有人只會用人唯親。

"I'm a nuclear physicist before you a deputy secretary you worked in a shoe factory"
"yes I worked in a shoe factory and now I'm in charge to the workers of the world"

真係 " 我說了算 "

唔好咁樂觀

唔好咁大期望，總之自己香港自己救，人地幫只係bonus

等睇大炒車

同蘇聯倒台前好似

自己救
Trump 少少壓力都比過，唉

[非帶風向] 想回應一下 林 日 曦 引述cctvb記者朋友的文章

BBC: 因媒體報道，並在社交媒體上被廣為流傳討論而產生的「傳染效應」也可能是原因之一。

有多啲史實參考嗎？

三毛之父山本一夫

點阿新會然

大家都係六位數字不用分計較等睇link

有冇live

sor 原來#1 就有

做吓回帶西
今次應該侵侵做軟
彭斯做硬
一唱一和

試著說無視，不要說冷處理好嗎

彭彭

岩呀，叫聲長老先

中國個贏點越來越低
侵侵佢地係有一手

你睇緊邊個譯名先會出車諾比而唔係切爾諾貝爾

巴打仲未訓
五毛講野越黎越搞笑
無啦啦都會話中國又贏美國跪低

想睇但係好撚攰

唔覺得佢會做野

一定唔講香港 大家一齊：

.

維尼點同gorbachev

你就真係笑到我仆街啦 邊個話係對中國好點解你又會由中國角度出發去諗？好明顯中國妥協哂 就哂美國D條件 兩邊先傾得掂 你話美國會唔會為左你香港冒險 搞到又傾唔掂 又要重頭傾過

如果其它國家都唔幫我地
我地仲可以點

攬炒
我唔好過，你地班賣港賊都唔洗旨意好過

即是幾點

6:00

一隻字也不提 香港
準備炒獲金

不字不會提

夠鐘仲未有嘢睇

冇畫面？

起身無耐
I am ready

好緊張

Please help us!

預佢唔會提香港
自己香港自己救

咁耐都未開始？

點？

未有野睇

20分開始好似

6:20啊

我覺得應該多數都係只講美國嘅嘢
前幾日侵侵先演講完 (同一個event)
都係全部美國嘢，冇提其他國家

留名等睇兒登仔炒車

幫手諗下藉口先。
「留比國會煮死支那」
「講反話姐」
「為選票」
「bad cop good cop 戰術」

人呢？

可能又延遲
等到平反六四後發表

有畫面版

Pence型過侵侵
不過侵侵霸氣 同埋 QQ

希望唔係圍爐打飛機

條女幾正

有信仰既國家係唔同D

Circle jerk circle jerk

唔通似中國咁叫人前進前進前進進

佢講咗乜嘢

美國立國係講明政治同宗教分開架 on99

點解好似宗教活動咁我係咪get錯咗活動性質

叫林鄭出黎講下野
我地都會拍手

你班兒登仔真係唔識架wor

香港同美國始終係唔同既世界
被文化衝擊好正常

Faith and Freedom coalition 呀⋯⋯你英文唔係咁差下？

所以咪問囉
唔通唔識扮識咩

最叻係你~人地起碼容得住各種宗種互相尊重~你望下某國驚宗教驚到屎都標出黎不過睇你都唔識咩叫尊重架啦

話撚左你班兒登係井底蛙
以為全世界圍住香港轉

四個字獨立定加埋一齊，logo都無宗教意味喎

留名跟進

尊重？又黎呢d左膠野

咪出左聲明比香港人打下飛機
做實事 不了

呢次就算講到關稅都無提中國....

Faith解信仰

收皮啦得未
再咁就你自己玩單機，你好多唔知規矩

依家講到軍備，呢場演講唔似會提到中國...

個重點其實係Patriot's Gala
係for American only唔係world-wide演講
受眾亦係American only

我真係唔知點應佢多謝你

講埋以色列美國大使館搬去耶路撒冷

但事實上美國對比歐洲係更加Christian

依家講到北韓同恐怖份子

美國會咁用架咩

美國琴日收左錢，以後唔可以再提中國民主自由問題。

你英文又真係差咗少少既

沒人話會講wor
係有一班人circle jerk

除左信仰都可以解做信念或者信條

Protestant Christian 係唔同歐洲

Sor我柒咗

faith and freedom coalition點會唔關宗教事

/

終於有人認同

提咗china 一個字

唔好督爆人地~係打飛機出哂汁

sor下次會查字典先

True，但嗰focus係就算美國立國係政教分離都好，都唔代表佢個國家人民整體係唔religious

可以比連登仔打十幾日飛機啦

咁佢宗旨中係有support democratic allies呢句
但就咁睇似係針對國內既野多啲

呢場應該唔會提太多對中國既野，唉....

即係唔使睇落去

暫時目測VP係去呢個會度爭取下選民支持之類

主要講宗教自由
佢有提過支持全球各地推動宗教自由咁大把

而家越來越少人信教。

係 唔多關事既

睇黎有人唔知republican party係一個基督教政黨

所以就知佢呢句只係講下就算
真係會幫既，就唔會唔提新疆，圖博同中國d地下教會...

著返褲訓啦

根本呢個活動就唔係以外交中心既演講，係有一班兒登仔以為係姐

呢個係歐美地方既普遍趨勢，但唔代表美國本身相對唔religious

好似睇apple發佈會咁睇人打飛機

佢既演講都係美國優先 係咁歌頌美國人權會受到保障 完全唔關中國人權事 冇心機聽落去

六四演講幾時先出

聽到就訓著

有提China 呀⋯⋯夠丁十幾日啦

係咁拍手打飛機

美國佬都係信唔過

平反六四之後

似係侵侵造勢大會

係郭文貴信唔過
人地美國就黎大選 咁佢地圍下爐好正常姐

邊個話關中國人權事

直頭係啦

啲聽眾好煩彭斯講咗兩句嘢又拍返四句時間嘅手

支共寧願每年只過11個月

又炒車Lor

Free hk free hk
人地有咩利益free 你？幫佢增強第一島鏈？
自己靠自己啦

vice pres.: president donald trump!!!!.....$&*(#$(*#%^#(*%^......
listener:wow pa!pa!pa!pa!pa!
vice pres.: president donald trump!!!!.....$&*(#$(*#%^#(*%^......
listener:wow pa!pa!pa!pa!pa!
vice pres.: president donald trump!!!!.....$&*(#$(*#%^#(*%^......
listener:wow pa!pa!pa!pa!pa!
vice pres.: president donald trump!!!!.....$&*(#$(*#%^#(*%^......
listener:wow pa!pa!pa!pa!pa!

其實你地係咪仲未明白點解咁多個國家會理我地呀

其實香港人呢啲位炒下車都好既
學到人地政治背景、玩法
我見有啲人對美國兩黨政策方向唔太了解
咪當學下野囉

唔好咁啦，比人打下飛機洗死咩

要教育一下，費時比人笑井底蛙

痴線 淨係幫佢增強第一島鏈
都算係好大功勞啦下話

求己同時又求人都無所謂既
講真，怕咩丟架，再咁落去比支那食撚咗更加乜架都冇哂
但首要係求咗己先，自己都唔企出去，求人都冇用啦

美國由侵侵決定起圍牆開始
佢行緊嘅已經係自保自強政策
即係唔會再理外國嘅事

巴打唔好燥，冷靜
唔熟美國政治好正常姐，好多人都係呢次反送中先開始接觸政治
無可能一個月內突然由不聞政事變到世界通架
等大家慢慢浸下，唔好鬧人啦

USA! USA! USA!

source?

頭先有段講述關於非法移民可以免費獲得醫療保險, 但要納稅人埋單, 彭斯指出呢種情況應該停止
不過港共唔知又會唔會停止賣港, 用哂香港人D納稅人錢人比綜緩, 公屋, 醫療福利俾D新移民呢.....

精神上支持
係唔係到有日全部香港人都升晒天
到時喺天堂同佢握手講聲多謝支持

美國而家重兵集結波斯灣對付伊朗，香港問題唔會係首位，等美國國會做野好過

我聽足全程都未聽過佢講香港, 係咪我miss左?

另開貼煲爆依段上熱門啦

係囉振奮下，唔洗咁灰

畀連登仔j咗先啦，打咁耐飛機都射唔出好陰功㗎

大家放過樓主啦
佢應該已經好傷心

不過傷心還修心
記得唔好JUMP
因為侵侵從來都唔係重點
人權法案同關係法先係重點

其實唔識係唔緊要
我自己都係工作需要睇太多外國新聞先熟美國政治
不過我明上面個巴打做咩咁嬲
唔識又夾硬出嚟嘈嘈閉嗰種井底係好燥

講返今次彭斯演說
佢都係echo返侵G20後答記者會嘅一啲point
同埋重申共和黨對各項政策一路往2020嘅取態
為咗對應返dem個debate show
如果有睇個debate show就知班dem真係好多支票任開
取消邊境非法入境"非法"定義 即係行路入境係唔犯法
全民無條件醫保包括非法入境移民
Bernie仲誇直頭全民學債當冇數 政府幫你找數
唔係話唔好不過個Idea太癲 全數由wallstreet支付我唔知有咩可能deal到

演說啲內容都算係expected
不過我覺得有刪減到關於中國內容

有人發假消息, 然後想笑人炒車

一早息左機，幾分幾秒講？係咪老吹

可以係呢度跟進最新進展
不過6月中之後, 暫時未有update
只能夠希望快D通過

我諗其實佢地哩幾日睇到啲新聞都要返自己度開會傾下點幫 冇可能哩個會一意孤行咁開聲有行動就行動

所以到底有冇提香港

副總統既意思即係話 議員們快啲重野啦仆街 香港頂唔順架啦

Transcribed script

不過未修正, 相信係電腦生成的

其實呢壇嘢係唔關中國人權事

打錯字

係做野，自膠

搵唔到hong kong既字

一中政策唔適合而家時勢
而且歷史黎講美國合作既都係中華民國即係台灣政府
中共既另類政策如果吞食台灣 除非台灣願意投共就另計

韓國瑜差啲成功做到呢一點可惜比港&台獨之母搞亂咗成盤棋

再捐錢比你地去紐約時報開廣告，

無聽到
有無提 sir this way?

美國總統特朗普表示，昨日與國家主席習近平的會談，遠比預期好，他同意在中美團隊繼續談判期間，不增加對現有中國貨的關稅，中國亦同意購買大量美國農產品。

特朗普在社交網站貼文表示，在習近平及美國科技公司的要求下，他同意讓中國電訊設備商華為，向美國公司採購不影響美國國家安全的產品。

特朗普強調，與中國的關係非常好，但達成一個具有質素的貿易協議，比幾時達成協議更重要，他不急於與北京達成協議，但事情看來進展很好。

人地丁得好地地你做乜姐

港台最新update

這貼好撚多痴線佬

死基佬呃撚含

D精谷左咁耐，好難正常到

丁死兒登仔咩

講真以中國人嘅善忘
分分鐘到大選就唔記得而投咗韓國瑜

信仰係一個人嘅道德標準

雖然我都灰緊 不過討論下 要自保自強
都要同時打壓對手掛 唔理香港同台灣呢D外國事務 等中國食左呢2條防線既話 仲有咩野可以阻止到中國出公海?
人地可以直接打到去門口仲點自保自強?

人地政府對美國人負責 港共政府對中共人負責

有冇講新彊?

希望盡快凍結班撚樣嘅資產，佢哋最緊張係錢

16年唔係已經有? 點解果時會冇左件事
過唔到?

57:50 sir this way

1:22:47 講自由市場加抽社會主義水

其它都係幫trump打飛機冇了

侵侵唔映做野 國會會做野

同志們記得協助71升旗
唔好俾班垃圾廢青搞事

政府咁想升旗，點解要阻住佢升？

我射哂出黎

射咗未

即係彭斯有冇講到香港

真係好盞鬼

丁左先啦仲問

希望越大失望越大
平常心啦

上面果段講香港自己打架？

各位射左幾多次

提都唔提下支那香港

侵不嬲都係等國會做醜人

國會出左手然後自己繼續同維尼做good friends

係咪演講左了?
見無人吹奏有啲唔好既預感

其實都係等國會做野
基本上反共係美國全國既共識
當然trump既態度太軟，生意人無計

似國策
第一帝國地位

快啲搵兩黨議員同佩洛西～

起底，新account, 冇source, ban

Show Blocked User - 心水清清

最近發現好多呢d鬼account，無出個post，平時d reply又好鬼

人地Faith and Freedom Coalition演講本身都唔係好關外交政策事喎
唔洗興奮或者失望

好多likes 呀，唔通兒登仔又炒車？

唔駛搵，人地已經看在眼裡

美利堅帝國

對面係侵侵身上R唔到著數，邊有得deal

又炒多一件。

唔好救我地
制裁我地先會有更多人願意上街

你搧風點火夠未？

係時候打飛機

唔好再推啦
上面有條友係咁作嘢
我聽足全程直播
副總統跟本唔係咁講

落多兩錢力啦～真係旨意哂人咩～

5毛係咁 無視吧
上面有香港相關嘅講詞了

hi sissy

彭斯跟本冇提過香港
香港人要面對現實

你肯定佢有講？

我都想打j
較定鬧鐘聽直播
聽完好失望

當然 我地只需要盡自己本份
但打手有心冷嘲熱諷要有人正視聽先

我俾上面fake jor

冇講，仲話撐共狗打死哂啲異己

Bro， 只係speech,
政治家正常都唔會當面公開奚落你，
靜心觀望佢地實際行動。

「5毛係咁 無視吧」
算唔算打壓異已？

希望國會真係會做嘢
唔係仲失望

大家不要失落，因為係持久戰，所以大家應要更團結，雖然有的不如意既事發生左，更應該更積極地做好佢，化悲憤為力量

(突發) 共和黨議員: 如果Trump不方便制裁「華為」, 國會將出手制裁

講左D咩
有無雞精文字版

唔同意見就要落地獄
咁你同共產黨有乜分別？

佢講既唔意外 美國差唔多進入選舉年 每做一步都要小心
除非將香港變成兩黨非爭不可的議題
要記住以色列就算有美國支持
都係靠自己力量 意志去打阿拉伯聯軍

轉而搵佩洛西、國會兩當議員，準總統候選人～

點解重乞求外國幫你？

有 幫中共
講到喜迎暫緩不加新關稅
加左既 錢照收 廠照搬

呢刻唔好 亂搵靠邊
只要將香港變兩黨都認同既問題就成功
唔係重演 國共內戰 國民黨 既下場

有道理～咁佩洛西會唔會中立啲？我哋之前只係聚焦 Trump 一個，其實都偏咗去公和黨～

而家美國就將問題提升到真普選層面
治本 了 不同你玩治標

侵侵一早講左反送中 香港(人民)同中國會解決
不過國會就攪左香港人權和民主法案出黎

何必認真覆五毛

唔覆佢又會散番失敗主義

102525， rubio

Trump 咁做係唔係要討好班養民同埋加州班tech友

Trump想連任

有無啲聲清啲?

推，彭斯唔提香港即係準備出兵幫香港

講左d乜

暗示會制裁香港政府同中共

張嘢update咗了

[ 備戰 ] 夢境作戰訓話 + 整合Post

香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬

班議員都期望佢會傾香港情況
點知侵就係跪低咗

啲英文內容唔係副總統
係Ted Cruz喺foxnews嘅評論